600盒救急須抽籤 私家醫生無罩用 400診所焗關門

600盒救急須抽籤
私家醫生無罩用 400診所焗關門

【肺炎大爆發】

【本報訊】林鄭政府拒絕全面封關救港令公立醫院醫護發動大罷工抗議，雖然醫管局呼籲病情輕微的市民向私家醫生求診，但不少診所因出現口罩荒被迫停診。醫學會稱政府早前答應向私家醫生提供的三萬個外科口罩已經到貨，惟登記購買的醫生多達700人，故須抽籤處理；估計未來兩至三星期仍有約400名私家醫生沒有口罩使用，或需關門不應診。

記者：姜偉康

連日來一罩難求，私家醫生一樣買不到口罩，醫學會早前指逾6,000私家診所的口罩存貨不足，有診所被迫關門。本報記者昨到有多間診所停診的屯門啟豐商場了解情況，商場內九間私家診所中，有三間貼出停診告示。有醫生在告示中明言是診所防疫設備不夠健全而停診，亦有診所未知復診日期。

屯門啟豐商場內有多間診所暫停應診。 姜偉康攝

從泰韓入貨 供不應求

相關新聞：三方施壓奏效 林鄭終跪低

政府早前答應向私家醫生提供三萬個外科口罩，但只是提供購買口罩的渠道，醫生需自掏腰包購買。醫學會會長何仲平表示，前日這三萬個口罩已經到貨，每盒50個共600盒，來自泰國，每盒售價170元。由於已登記購買的醫生多達700人，醫學會會經電腦抽籤進行分配。

何仲平續說，食物及衞生局表示正採購口罩，如有供應會再向醫學會提供，醫學會亦嘗試從其他渠道購買。他透露，醫學會將另取得2.5萬個來自南韓的N95口罩，會分配予會員，私家診所執業的會員優先，每人可獲五個。對於武漢肺炎在本地已有隱形傳播鏈，何仲平認為，私家醫生應診風險增加，若有醫生因欠缺口罩而停診是可以理解。

一盒50個僅維持十日

醫學會副會長鄭志文表示，因要顧及衞生，故這批三萬個口罩不會拆散派發，只能幫到600個私家醫生；以一間診所平均每日使用五個口罩計算，一盒只可以用十日。他估計連同其他口罩來源，未來兩至三星期仍有約400個醫生沒有口罩使用，或被迫停診。他強調：「𠵱家私家醫生唔夠口罩，都唔係要搶市民任何嘢，醫生要開診亦唔係為交租，係社會責任」，批評政府沒有任何統籌、協調，令私家醫生亦難以從私人市場找到穩定供應，促政府從大方向維持醫療系統。

西醫工會會長楊超發也表示，不少私家醫生反映缺乏口罩，現時最少有10多至20間診所被迫停診。他擔心如果口罩持續短缺，未來可能有更多診所停診。

林鄭話唔駛用口罩喎

醫者父母心呢